哈勃太空望遠鏡故障 NASA 嘗試重新開機解決

不論是多精密的系統，都會有壞機的時候，不過如果需要維修的東西是在太空，則更加麻煩。早前 NASA 的哈勃太空望遠鏡的陀螺儀壞掉，為了解決問題，NASA 嘗試了採用重新開機的方式修正系統，不過實情並沒有如此簡單。

NASA 表示，出現問題的陀螺儀已經是個後備零件，原來的陀螺儀已經壞掉一段時間。這個後備陀螺儀的讀數最近出現異常，需要進入「安全模式」限制其功能。後來在 10 月中的時候，NASA 就採用了工程人員最喜歡使用的「重新開機法」，希望系統可以自動修復。然而其實這個「重新開機法」也不只是把系統關閉再開啓那麼簡單，而是把整個望遠鏡旋轉，重設其位置以希望清除之前累積的誤差。

由於 NASA 最初公佈消息的時候只說了他們把望遠鏡重新開機，導致不少人以為他們只是遙距把系統熄掉再啟動，因此後來他們發出更詳細的報告，解釋其操作其實非常複雜。目前望遠鏡的讀數已經比之前改善不少，需要繼續觀察是否穩定下來。哈勃望遠鏡已經有相當久的歷史，不少零件早已失效，不過要取代它所費不菲，因此目前依然盡力延長其壽命，繼續進行太空探索。

下至香港蚊型公司IT狗 上至NASA工程師 都係靠重開開機解決問題

愛回家terry

reboot 果然係高招高招高高招

Reboot 真係係萬用招式黎

1兆應該夠射多幾支上去?

換mon換keyboard唔得咩？

好好笑

Have you tried turning it off and on again?

擴建太空站都重得

US no IT

至少fix 8成用家問題

無左Hubble應該要等James Webb
太空探索呢幾年會慢一大半

我二哥教我㗎
係咪好醒呢

Reboot電腦萬物之根本

支支TVB啲編劇都係原始人

哈勃望遠鏡不是早在5年前已經退役消遣咗咩？！

燒毀